[萬年遊記] 紅磡出發，前往祖國首都的車票(叁)

小弟28歲...無拍過拖...本身鐘意打下機同打下波...

首先多謝大家連月嚟嘅支持
全靠大家不斷嘅推推推，否則呢個濕鳩POST應該冇咩可能去到三

舊POST回顧：
[冇圖少字爛尾遊記] 紅磡出發，前往祖國首都的車票

紅磡出發，前往祖國首都的車票(貳)

雖然相信好多人都係幾個月前俾樓豬水鳩咗入嚟嘅無辜豬
但為免又有新嘅受害者唔小心CLICK咗入嚟
喺度都係咁咦介紹下《紅磡出發，前往祖國首都的車票》係啲乜東東嚟先

是咁的
青衣有碌葛
因聞得舊登有一痴線佬從香江踩單車至歐洲洗廁所而深受感動
繼而受煽動而辭職申請不列顛WORKING HOLIDAY
為可飽覽沿途每處風景而選擇盡量以陸路前進
歷時八十六日終抵達英國倫敦

已經歷嘅行程如下
(紅字為即日來回)：
Day 1: 紅磡(香港)
Day 2: 北京(中國)
Day 4: 二連(內蒙古)、扎門烏德(蒙古國)
Day 5: 烏蘭巴托(蒙古國)
Day 7: 戈壁沙漠(蒙古國)
Day 13: 烏蘭巴托(蒙古國)
Day 16: 伊爾庫茨克(西伯利亞)
Day 17: 胡日爾(奧利洪島)
Day 20: 伊爾庫茨克(西伯利亞)
Day 24: 莫斯科(俄羅斯)
Day 26: 華沙(波蘭)
Day 29: 克拉科夫(波蘭)
Day 33: 布拉格(捷克)
Day 35: 庫倫洛夫(捷克)
Day 37: 維也納(奧地利)
Day 40: 布達佩斯(匈牙利)
Day 44: 聖坦德(匈牙利)
Day 50: 盧比安納(斯洛文尼亞)
Day 51: 皮蘭 ❨斯洛文尼亞❩
Day 53: 布萊德 ❨斯洛文尼亞❩
Day 56: 薩格勒布 ❨克羅地亞❩
Day 58: 格拉茲 ❨奧地利❩
Day 60: 慕尼黑 ❨德國❩
Day 62: 柏林 ❨德國❩
Day 69: 哥本哈根 ❨丹麥❩
Day 72: 馬爾摩 ❨瑞典❩
Day 73: 漢堡 ❨德國❩
Day 76: 阿姆斯特丹 ❨荷蘭❩
Day 78: 布魯塞爾 ❨比利時❩
Day 79: 安特衛普 ❨比利時❩
Day 80: 根特 ❨比利時❩
Day 81: 巴黎 ❨法國❩
Day 83: 科爾馬 ❨法國❩
Day 86: 倫敦 ❨英國❩

有人認為英倫之地為終點站
但對碌葛而言
呢度只係一個中轉站
旅程將歷時兩年

BETWEEN
樓豬先排唔小心開咗個FACEBOOK PAGE同臨老學唉豬
大家既然都唔小心入咗嚟都唔爭在入去放低個LIKE同FOLLOW

今個POST將會帶大家進入惡名昭彰嘅納粹集中營——奧斯威辛集中營

愛我請留言

出post先 你

新post留名

新post留名！

ok,下周再見

唔打新文好意思開新po

如果大家記性好過化學老師的話
相信都會知道樓豬匆匆趕至波蘭嘅原因係想體驗歐洲嘅聖誕氣氛
抵達KRAKOW後放低行李因飢腸轆轆
就立即出發至有著濃厚聖誕氣氛嘅聖誕市集暨古城區醫肚

對華沙古城有強烈好感嘅樓豬依依不捨地離開華沙
因為KRAKOW舊城區比華沙古城更吸引
樓豬就足足花咗兩整日喺度流連
為免內容太多重覆所以會將古城區嘅所見所聞歸納做一日

克拉科夫—真。DAY1開始

每晚收費70餘港紙嘅Ginger ApartHostel唔單止有靚靚接待員(冇圖)
每朝早仲包一餐豐富嘅自助早餐(見上圖)

望出窗外
古城區近在眼前

一如其他歐洲城市
象徵聖靈嘅鴿黨隨處可見

沿維斯杜河（Vistula）向古城區前行
途中發現波蘭老友記R腳地

行行下唔小心行咗返尖沙咀

從南方進入克拉科夫古城區
中途會經過海拔228米嘅瓦維爾山
考古學家相信自舊石器時代起山上已經有人類聚居

喺度大家可以見到波蘭前首都嘅象徵——噴火龍雕像

傳說克拉科夫有一噴火惡龍
惡龍如同贏國人民般以擾民為樂
一名鞋匠學徒希望為民除害
就自製山寨譚仔特辣湯底誘噴火龍服下
令噴火龍只能拚命乾盡維斯杜拉河水
至撐破肚皮，全身爆炸而死

豎立噴火龍雕像嘅地方就係傳說當年嘅龍穴

鞋匠智取惡龍示意圖

為紀念此事跡克拉科夫人每年六月中旬都會舉辦龍節
龍節會於維斯杜拉河伴隨煙花揭開序幕
一連兩日有連場與龍有關嘅表演項目同比賽
期間仲會從中挑選出龍的傳人
贏國又贏

當年遺禍人間嘅噴火惡龍如今邪惡不再
相反當地人相信觸摸巨龍會帶來好運

雖然係咁，但係佢依然會噴火

沿路內進
路牌指示清楚易明

瓦維爾山上坐落着瓦維爾城堡及瓦維爾主教座堂
其中瓦維爾城堡就曾為波蘭王室居所
故此瓦維爾山亦成為中世紀波蘭嘅象徵
如今波蘭王室同唔少名人都安葬於瓦維爾主教座堂
另外自1320年起，波蘭君主都於此加冕

全地立體模型
為顧及視障人士需要
歐洲唔少旅遊點都設有立貉模型供遊客觸摸
但作為大鄉里嘅樓豬第一次喺波蘭見到呢舊嘢就覺得非常新奇

瓦維爾主教座堂(全名聖達尼老聖文策老聖殿總主教座堂 - Bazylika archikatedralna św. Stanisława i św. Wacława w Krakowie)由幾座小樓組成
對數日前睇過不少俄羅斯宏偉教堂嘅人而言真係別有一番風味

而作為手持3日KRAKOW卡嘅VVVIP
當然要入內觀摩一番

典知
咩話唔包

眾所周知手持KRAKOW卡可免費參觀KRAKOW市內多間博物館
但聖達尼老聖文策老聖殿總主教座堂 - Bazylika archikatedralna św. Stanisława i św. Wacława w Krakowie有名你叫教堂
教堂同博物館係唔同架悟空

想入去
買飛啦

套票連鐘樓入場
票上清楚寫著The Cathedral MUSEUM
玩嘢呀𡃁仔

一如以往教堂內不準拍攝
樓豬亦將所見所聞存於記憶中

攀上鐘樓
於此可一覽古城區

鐘樓上大鐘
據一名波蘭學生妹(冇圖)而言
只要用左手觸摸鐘舌閉眼許願
願望就會於不久嘅將來實現

嚟到旅程嘅第30日
我已經唔知許過幾多次願了
如果真係要還神都唔知應該還畀邊個好

冤枉呀大人

星期日為一週之始

正皮未先

正評引伏

COME ON BABY

話完即刻有 難得

liftoff~

每年十二月首個星期四
克拉科夫人都會到中央市集廣場(Rynek Główny)
參加一項已有八十年歷史嘅聖誕傳統節目連比賽——Kraków Szopka

Kraków szopka傳統始於十九世紀一群貪婪嘅工藝師
借聖誕之名而紛紛出動自製手工紀念品搵真銀
因有利可圖人人希望分一杯羹
參與嘅人數不斷上昇
多年後演變成今日嘅手工建築物比賽

一大清早
當地小朋友攜同參考克拉科夫多棟建築而自製而成嘅紙紥品
紛至沓來豎立著波蘭浪漫主義代表詩人
Adam Mickiewicz紀念碑嘅中央市集廣場中心
參與一年一度嘅Kraków szopka比賽

Kraków szopka由小至一尺到大至兩米不等
手工精細嘅可堪稱為藝術品

作為普天同慶嘅節日
小學雞水準都可以樂在其中

如此重要節日
當地電視台亦有傳播

正午聖母聖殿鐘樓鐘聲
所有參賽者就會帶同參賽作品
緊隨傳統銀樂團遊行至Krzysztofory Palace作評審
評審須時數日
優秀嘅作品則有機會被放進克拉科夫歷史博物館嘅收藏作展覽用途
截至今日
該收藏系列已有超過300件

古城區街頭唔難搵到往年得獎作品

Kraków Szopka已於2014被列入國家級非物質文化遺產名錄
而波蘭政府亦正式入紙聯合國教育、科學及文化組織(UNESCO)
結果將於本年尾公告

若果大家有考慮過聖誕去KRAKOW嘅話
記得唔好錯過每年第一個星期四啦

留名

LM

往年得獎作品

有新post 繼續過來留名支持

竟然開左新post
一次過睇三篇心情愉快

This is Ground Control to Major Tom~

Many words! Many pics! So happy

樓主出po

有咁長假好令人羨慕
預計總共洗幾錢？

You've really made the grade~

轉唱Radiohead得唔得

WORKING HOLIDAY
希望出發前戶口有幾錢
返到香港戶口同樣有幾錢

我偶像千奴兄有更新
巧開針

點腱係竟然

仲有張

諗住上個post冇咁快爆嘛

坐緊 ICE3 頭等去 Berlin，仲有得睇前方展望
樓主有冇坐過車頭呀?

好屈機

又唔係出POOL
有咩值得驚訝

冇呀
威啦你

不能同意更多
有啲誇張到係呢座嘅兩倍SIZE

買到平飛真係爽
本身都諗住買 Interrail pass 算，但係搵搵下飛都係覺得 plan 定晒啲車程好過

做乜鳩會回咗兩次

嚟緊兩篇會唔跟時序
可能會有少少怪

搵到工未

克拉科夫古城區作為遊客熱點食店林立
但如同香港嘅翠●、太●等連鎖店一樣通通都係水鳩遊客之作
喺入面搵食其實都幾難符合自己嘅擇食條件

唔同國家城市嘅老麥都會有不同嘅食物
克拉科夫就可以搵到墨西哥卷同沙律
但老麥始終係老麥，有咩咁特別值得花時間紀錄呢?
事緣當日老麥店內吉位滿佈只有數位食客
近門處一當眼位置就有一位衣衫襤褸嘅麥難民呼呼大睡
此時當值緊嘅老麥大嬸行近麥難民

: 老麥大嬸 : 麥難民

老麥大嬸：!@$%&*&*
麥難民: )(*&^%
老麥大嬸: )%(%^*！！！！！

(對話以波蘭語進行，樓豬功力未夠未能翻譯)

迅雷不及掩耳盜鈴
老麥大嬸就捉起麥難民掉咗佢出街

反觀香港嗁中資食店金拱門即使全店滿座
麥難民都可以搵到容身之所
贏國又贏

除咗老麥
當然少不了歐洲人熱愛嘅日本料理

仲喺香港時
樓豬每幾日就至少有一餐係日本菜(包括連登仔最憎嘅爭SHXT)
而由踏入歐洲嗰刻開始呢鼓癮就開始發出嚟
所以幾乎每到一個國家都會探下當地嘅日本食肆希望解到癮
由於歐洲人普遍認為亞洲菜THEY ARE ALL THE SAME
最後竟然要去到成個月後嘅德國柏林先搵到一間真係稱得上日本拉麵嘅舖頭

克拉科夫某拉麵店供應嘅日式料理通通由一位台灣大廚處理

用膳期間與一對波蘭情侶搭枱
兩人因第一次食亞洲菜唔識用筷子而成功被樓豬搭訕
問及究竟附近有冇平民少少嘅嘢食時
佢哋就向香港人推介以下地方

距古城區約10分鐘路程嘅冬菇亭(plac Nowy)

波蘭文plac Nowy意思為「新廣場」
由於歷史同地理等因素
當地人亦會叫呢度「猶太人廣場」

喺度不但只可以搵到跳蚤市場同街市
仲有唔同種類嘅食物俾大家選擇

麵包喺歐洲類似香港街市嘅蔥
買嘢食時多數會免費搭畀你
其中一檔唔識講英文嘅老細推介嘅湯

問返識波蘭文嘅朋友就話個名叫做「熱湯在紙杯」
連佢自己答完我都笑咗

麵包上鋪上吞拿魚、芝士同千島醬焗整而成
食落同PIZZA差不多

好多歐洲達人都話好食過FRENCH FRIES嘅比利時薯條
比利時薯仔本身較法國薯仔甜
薯條亦較粗身
配上微辣嘅醬真係諗返起都流口水

喂乜我唔係喺波蘭咩

唔講唔知
原來呢個廣場已經有超過一百年歷史
除咗上面所提及嘅小食店、跳蚤市場同街市以外
呢度亦係舉辦大型活動嘅地方
當中包括每年五月尾嘅湯節(Festiwal Zupy)
同埋六月尾嘅克拉科夫猶太文化節(Festiwal Kultury Żydowskiej w Krakowie)

仲等?
快啲去飲湯啦

算係叫有

曲線推POST

我冇樓主咁勁識搵好嘢食，一係食包一係快餐，一係就又貴又唔好食嘅餐廳

我真係恭喜你呀

先屌一屌樓豬先 終於出文啦咩

個跳蚤市場同街市真係叫平
睇落好撚正

對比古城區叫平囉
但始於近旅遊區
附近又有猶太人社區
點都唔會係平民價㗎喇

不過跳蚤市場值得睇下
目測有唔少古董
識貨嘅分分鐘有斬獲

車費好和味

試下問local

zone幾

2 去 5

返zone 5

單日來回九個幾唧

夠我搭程火車出London

我Zone 6外返 zone 1添

好開心 有生之年有第三個post嘅出現

Pish 希望樓主寫到我下年grad 然後參考下你的行程圳先

肯更新味。。

lm

Pish

And the papers want to know whose shirts you wear~

算我一星期後再來

有錢人

生有涯系列

味

唱新歌啦好嗎

正皮咗未先

喺 Berlin 食住晚餐等文

LM

由第一個POST開始追返

由post1 開始睇到live左

推，唔好爛尾唔該

追到了

儲左3個禮拜又睇哂

下等左六日咁就完左？！

倫敦聲色犬馬
係一個充滿誘惑嘅城市
嚟到呢度四個月有多都仲未破防
覺得自己好叻

轉機的防線？

屌

講啲又唔講啲 想點?

喂巴打，既然力保童子之身，咁快D繼續個遊記啦

克拉科夫同香港一樣由十八區組成，以第一區老城區（波蘭語：Stare Miasto w Krakowie）最為人所熟悉，位於市中心地帶嘅老城亦係全國最古老嘅城區。1978年，克拉科夫老城以「克拉科夫歷史中心」名稱由聯合國教科文組織列為世界遺產(UNESCO)。

維基百科圖片

初初進入古城區其實所有嘢都非常新奇有趣
但隨著往後遊走過嘅UNESCO逐漸增加
漸漸就會開始對眼前交景變得麻目

一般嚟講
大家可以喺唔同國家嘅老城區都搵到相似嘅事物

例如教堂:

聖伯多祿聖保祿堂（波蘭語：Kościół ŚŚ Piotra i Pawła w Krakowie）
純巴洛克式羅馬天主教教堂
亦係全克拉科夫第一座純巴洛克式建築物

聖安德肋教堂（波蘭語：Kościół św. Andrzeja w Krakowie）
建於1079－1098年嘅羅曼式教堂
為現存歐洲罕見嘅堡壘式教堂之一
亦係唯一一座經歷過1241年蒙古人進攻而倖存的教堂

天主聖三聖殿（波蘭語：Bazylika Świętej Trójcy）
羅馬天主教宗座聖殿
安葬著波蘭聖人Saint Hyacinth
傳說當年蒙古人侵略基輔時
Saint Hyacinth得到聖母加持得到神力
輕輕鬆鬆就舉起巨大嘅聖像同棺材逃脫

聖母聖殿（波蘭語：Kościół Mariacki）
位於中央集市廣場，以磚砌成嘅哥德式教堂
此教堂係由曾修建過好多教堂嘅海外波蘭人抄考其他教堂風格所建成
可能有時假貨會好過真貨啦
呢種抄考風格亦都起埋朵——「波蘭主教座堂風格」

另外
十三世紀時有一著名號手於蒙古人侵略時於此發出警報
其後佢ARROW ON THROAT...
所以現時每小時鐘樓頂部響起嘅號角聲都會喺中途中斷
用以紀念其英勇事跡

另外值得一提嘅係
想參觀聖母聖殿係需要收入場費(鐘樓另外收費)
手持KRAKOW卡嘅VVVVVVVIP則享正價優恵

除咗教堂
不得不提嘅就係地道嘅食物

一款名為Obwarzanek krakowski(發音: ɔbvaˈʐanɛk kraˈkɔfskʲi)嘅克拉科夫特產
具有地理標誌保護區域食物嘅地位
特點係平、咸、可鍛鍊牙力

話就話係特產
但對一般香港人嚟講
麵包就係麵包，芝士就係芝士
我係唔會話自己食得出佢喺焗之前已經煮熱同撒上鹽、罌粟籽同芝麻外脆內軟之餘又有麵包糠喺入面所以同Bagels或者Bublik係有分別架

適逢聖誕佳節(前)當然要去聖誕市集
呃遊客錢時間又嚟啦

呢款唔記得咩名嘅小食帶著邪惡嘅芝士味好L好食

雖然STEREOTYPE入面波蘭乜都平
但想喺遊客區食肉就唔同講法了
呢隻豬手收咗我過百蚊港紙

而兩日後喺附近餐廳食嘅呢餐晚餐只係收咗80蚊港紙左右
好多時商人就係利用顧客先入為主嘅諗法
認為街邊檔一定平啲就獅子開大口
所以俾人侵犯記得嗌唔好仲要大聲叫救命

食到口渴想飲啖茶
喺度可以用大約20蚊港紙搵到一款名為SPA TEA嘅飲品

這一天 悠然喝下驚訝

仆你個街酒嚟嘅

樓主係krakow 有冇去到個lake同mound
5月中去完睇過超靚
但我認為krakow 交通好垃圾
我呢2個景點淨係行去每個都得左個半鐘

*行左

樓主有冇去鹽洞？

KRAKOW卡究竟有咩用呢?

相信大家都記得非常清楚甫抵達波蘭舊都嘅樓豬
唔執輸咁入手咗一張可享N個優惠嘅克拉科夫卡
但眼見上幾篇都提及要收費嘅景點都唔受你玩

有見及此
樓豬就專登爬一爬張優惠LIST入面有咩景點係免費入場而再規劃行程

最後有幸俾我入場參觀嘅博物館有兩間
下稱博物館A同博物館B

博物館A入面主要有兩座展品

1. 古城區模型...

2. 某重要建築模型............................

完

博物館B比較值得睇
主要介紹由石器時代開始到今克拉科夫嘅歷史事件同神話
另外亦有介紹此城嘅地質、建築等等
如果嚟克拉科夫想揀博物館睇
位於廣場中心嘅地下博物館(Rynek Underground)可能會係最佳選擇

話到明地下博物館
就如同地下組織一樣入口非常隱閉
問咗INFO CENTER幾次都搵唔到路嘅香港人全靠門外呢班鴨仔團先搵到
而呢班鴨仔當日就喺館內嘅小型劇場睇咗套3.5D嘅鞋匠鬥惡龍電影

冇花冇假
今次手持KRAKOW卡真係免費入場呀

N年前波蘭成年男人平均身高約170cm
比普遍連登仔足足矮咗10cm

古時買賣奴隸同而家買豬肉一樣
會用重量嚟計算價錢

遊人亦可計下自己喺古時值幾錢

其他就請自己去睇啦

冇
所以有藉口去多次KRAKOW

嗰陣覺得太遠
加上睇完介紹唔太吸引就冇去

睇啦

簡單講
你想墮落嘅話好容易

8日啦

辛苦晒

唔會爛尾(好似係)

多謝G持

遊玩時開心一點不必掛念我

頂 睇完你個post
雖然岩岩已經玩左1個月歐洲 但已經急不及待想去南美洲玩
草錢grad trip去

墮落得過香港?

喺 Copenhagen 好 hea
未食晚餐添

我都想去南美

btw
儲

好鍾意哥本哈根

想像一下鄰居係拆家
flatmate有食大麻同可卡因嘅習慣
樓上日日開p晚晚gangbang
即使行過公園都會有人請你食weed或者r你扑嘢

可能係因為住緊嗰區問題
起碼喺香港我自己未遇過呢啲事

有咩推介

安妮之家

痴情
睇錯ams

哥本哈根我最鍾意嘅係christiania

R你扑野

住邊頭

之前去Krakow就係為左鹽洞同集中營
兩個地方都好值得去一下

有得扑都唔扑

傳說瓦維爾山有一惡龍
被鞋匠消滅嘅惡龍原棲息地「龍洞」多年後就成為遊人必到嘅景點之一

日落之際途經龍洞入口
遊人驚見「冬天唔開呀！！！」之告示

唔少朋友都異口同聲表示夏天先係歐遊嘅好時機
日照較長、天氣較和暖、較易邂逅俊男美女、大部分景點如常開放
或者呢個講法係正確
但只曾於冬季歐遊過嘅大鄉里就表示無從得知

最近睇過嘅一篇遊記入面
主筆同樣乘坐扎門烏德開往烏蘭巴托嘅夜班列車
唔同嘅係即使晚已旁，天色依然明朗
同一段路喺唔同嘅時間伴隨唔同嘅伙伴亦會有截然不同嘅體會

兩粒豆坐上了大埔往莫斯科的火車遊記連結

睇唔到巨龍與牠們的棲息地
取而代之嘅就係一個令人難忘嘅日落

冬季天寒色青蒼
現代建築與百年古城被維斯杜拉河分隔著
短日有冷光嘅克拉科夫日落帶著另一種美態
天下之大美景處處其實又何須比較呢

黃昏之時嘅瓦維爾主教座堂

日落後嘅古城又係另一番景象

如果大家GOOGLE IMAGE克拉科夫古城
十個有八個結果都會影著呢條大走廊
走廊上蓋物業係波蘭舊都最最最具代表性嘅文藝復興建築——紡織會館（Sukiennice）
位於中央集市廣場嘅地標唔單止係打卡呃LIKE同影婚紗照熱點
喺十五世紀時呢度仲係國際貿易嘅樞紐

好景不常波蘭戰火連年
18世紀末列強瓜分令此地衰落
貿易樞紐不再卻成為款待名人與遊人打卡點

如今大走廊已成為遊人而設嘅商店街
買手信？嚟Sukiennice啦!!

何必為咗唔適合嘅人浪費心血呢

冇做功課嘅我表示BOOK咗布拉格酒店先知KRAKOW有個盬洞

怕自爆唔答
呢區好似長駐LONDON十大危險區域龍刻榜

扑野最多咪浪費精液

讀埋篇潮文完啦好嗎

克拉科夫老城區大致係咁多
下面係1999嘅隨影

聖誕市集某檔利用人嘅心理嘅高明呃貼士法

踏入歐洲後隨處可見嘅「街頭表演」

火影世界第一

加旋個朋友仔モモン亂入

聖誕佳節
電車們換上新裝

蜘蛛俠

傳說中嘅馬車
好夢幻#bomb#

古城區之大何止一個入口
另一入口處嘅各個地標

好鍾意呢個IDEA

賣畫人

唔少歐洲旅遊城市都有嘅免費鴨仔團
設多國語言嘅團費用全免
官方只會建議大家隨心打賞導遊
難怪冇普通話份

市集廣場棲息了連多鴿子(Wikipedia, 20XX)
陀地鴿於公眾處享受混浴

波蘭嘅郵票用嚟寄POSTCARD真係老少咸宜

超市門外
狗久等主人

東歐多國","同"."嘅用法同外界有啲分別
所以見到6,89請自行TRANSLATE做6.89

香港搵唔到嘅青檸可樂
個人較喜歡檸樂

此時此刻仲未知歐洲水喉水係飲得嘅大鄉里一直都有買樽裝水
如果大家接受唔到飲水喉水而一定要買水嘅話
請注意歐洲嘅樽裝水有非常多嘅選擇
不但有基本嘅DISTILL WATER同MINERAL WATER
仲有SPARKLING, 同其他加咗水果味嘅水果水

而企騎樓底避雨或者等人嘅大家
記得CHECK下地下有冇跡
因為分分鐘你企緊嘅位置係野鳥嘅分廁
圖為樓豬中雀屎圖

Krakow市中心篇完
下一集係講咗好耐都未講到
令人聞風喪膽嘅納粹集中營——奧斯威辛

愛我請留言

去完Berlin 近郊個個concentration camp之後唔敢去poland個個
因為好傷感

推

屌你又睇完

好影唔影影屎相
禽流感可以經網上傳播病毒架

又live

好波繼續live

Lived

我去完 Dachau (Munich 隔離) 都已經好傷感，喺 Berlin 就冇去

我覺得 Munich 啲水喉水好正，依家仲好懷念
Stockholm / Amsterdam / Deventer 嘅就正常啦
但係 Berlin 同 Copenhagen 嗰啲有陣怪味
香港嘅水喉水都飲得㗎，不過有幾多本地人喺屋企係會就咁飲呀 唔煲都起碼都有個濾水器，反而啲餐廳就真係俾水喉水你飲

我買親啲 sparkling water 都勁得滯，好酸

copenhagen 好好飲喎

唔知呢，我覺得比起 Stockholm 嗰啲有啲怪
Stockholm 嗰隻嘅味同香港都幾似

由樓豬post 1開始睇 幾個月前plan緊去歐遊諗住睇下樓豬去邊參考下
樓豬不付我所望 係我去到第一站英國時終於寫到我會去嘅其中一個國家波蘭

個呃貼士法好掂

出文未

話說
我唔小心將呢part嘅notes寄咗返香港

爛尾

取消留名,上一頁,走人

爛尾了
完！

咪扮嘢～出文啦唔該

快啦

Now it's time to leave the capsule if you dare~

世界盃期間應該冇人想睇遊記
大家畀樓豬放下假點睇

Shut up and post 遊記

即使係女神求我陪佢，我都絕對唔會去奧斯威辛參觀！

奧斯威辛集中營（德語：Konzentrationslager Auschwitz-Birkenau），位於距克拉科夫西南60公里小城奧斯威辛，為納粹時期最主要嘅集中營暨滅絕營。奧斯維辛共設三個主要營區，其最主要目的為奴役並殺害猶太人及其收容者，或將之當成人體實驗對象。滅絕營有系統地屠殺猶太人，期間估計約有110萬人被殺。

要前往集中營
大家可以於克拉科夫中央車站上蓋購票乘坐穿梭巴士
穿梭巴士車程約80分鐘(好似係)

準備8:30出發

穿梭巴士只比小巴稍大
由於目的地係全波蘭，甚至係全歐洲最出名嘅「博物館」
車票超賣情況非常嚴重
若唔想企足全程80分鐘
建議各位提早到車站等車

當日早上8:30出發約10時已經抵達奧斯威辛嘅一號營
但邊個會諗到入到場已經係11:30打後

超長人龍
如果唔想排咁耐隊可以預先上網BOOK定位
當然樓豬係冇咁醒架啦

「博物館」入場費全免
亦有付費導遊嘅選項
門口廣播牌表示結他與槍不得內進

由於每日都有海量遊客
為作人流管制
集中營入場有分時段
搭朝早0830巴士嘅樓豬就拎到中午12時嘅入場時段
所以如果大家懶瞓少少應該都要下午茶時段先入到場

要喺廣闊嘅互聯網上搵到有關奧斯威辛嘅遊記非常容易
而出發前都略略做過下功課嘅樓豬
都已經有心理準則呢趟旅程絕非會令人回味嘅經歷
可能大家就咁睇其他前輩嘅介紹或者呢篇濕鳩遊記時
會覺得「咪又係景點一個」咁冇咩感受
但我可以很懇肯定咁話畀大家知
即使今日開返呢堆相出嚟睇
我都有少少HARD FEELING

而反正網上已經有好多相同，或者應該話更詳盡嘅文章
我係曾經有一秒諗過不如直頭SKIP L咗呢段直接飛落去寫布拉格架
不過既然路已走過
加上喺度嘅所見所聞會直接或間接影響到往後鳩遊嘅觀感
所以都係拿拿臨打咗佢好過

呢段會好悶
唔啱睇請飛

加上冇NOTES喺手
有嘢出錯請怒屌

根據網上攻略指出
奧斯威辛一號營入口處有一販賣紀念品商店
去過嘅應該都會諗：邊個會想買呢度嘅紀念品啊
不過喺度就可以以約4蚊港紙買到一本奧斯威辛暨比克瑙(德語：Birkenau，亦即係奧斯威辛二號營)嘅場刊

雖然現時場刊已加價十倍
但本豬強烈建議獨遊嘅大家定必要買一本
因場區太大
場刊嘅建議路線圖就正正幫咗大忙

廢話講完
LET'S KICK OFF

Arbeit macht frei (勞動帶來自由)
一個大家都睇過無數次嘅標語
亦可能係世界上最多人識嘅德文

70年前一車車嘅猶太人、波蘭知識分子、蘇聯戰俘同德國境內嘅同性戀者及罪犯
通通都被送到此地被奴役

因為係戰爭期間
納粹德軍為節省不必要嘅開支供養集中營內大量嘅人口
往往都會喺入營時為每個個體作出評鑑
老、弱、傷、殘及女性都會被判定為「冇用」咁殺害
只有被選中嘅年輕力壯男性先有倖存活落嚟接受奴役

70年前
被判定為老弱傷殘嘅都會被送到毒氣室處死

今日
另一批老弱傷殘就以遊人身份自居踏入同一間毒氣室而全身而退

一眾被判死嘅老弱女傷殘
俾人以沖涼為由咁呃晒嚟呢度
好似沙甸魚咁塞滿後鎖上門
施放毒氣遭受殺害

下圖會令人非常不安
下圖會令人非常不安
下圖會令人非常不安

缺乏工作能力只能等待被殺嘅婦孺長期得不到溫飽
離世時體重只剩下數十磅
比GYM ROOM一塊鐵餅仲要輕

點解要加入納粹德軍?
巴閉囉，英雄主義，疊馬。
我唔妥你，我可以𢭃你；
我唔鍾意你，我可以殺咗你。

喺呢度
納粹德軍就係規舉
只要軍人睇你唔順眼
佢就可以隨時將你帶到處刑場處決

奧斯威辛內共有多座大樓
其中最聞名於世嘅相信係第四座大樓

BLOCK 4之所以聞名於世
除咗有全營中唯一一個嚴禁拍照或錄像嘅「頭髮山」外(冇圖)
仲有就係展覽咗好多當時奴隸們嘅個人物品山(都冇圖)

入口處
哲學家GEORGE SANTAYANA嘅名言警惕遊人要銘記歷史
以避免重蹈覆轍

各大樓走廊處都展示咗眾多受害人嘅姓名、入營日期及死亡日期等資訊
其中有好多甫入營就被判定為「冇用」而即時被處決
對佢哋而言究竟係幸定不幸?

每日攝取約1500~1700千卡路里
相約於一碟枝竹火腩飯嘅熱量
就要被奴役11小時以上

數百名奴隸每日年中無休地經此樓梯前往工作地點
凹陷嘅階梯清楚地記載當年每人嘅腳步

除此以外
仲有德軍用於毒氣室嘅化學品吉罐(見上圖)

面對長期嘅非人生活
你可以選擇逃亡
但集中營守衛森嚴
被捉嘅逃犯仲會一個累全家受罰
面對住絕望嘅眾人都唔敢妄動

「有人認為呢度係一個博物館
但對我而言呢度只係一個大型屠宰場」

奧斯威辛因為其歷史價值而被聯合國教科文組織認定為世界遺產
但如果我話你知呢度曾經有過百萬人慘死枉死被奴役死
你又敢唔敢自己一個去廁所呢?

每二十分鐘
奧斯威辛大門前巴士站都提供免費穿梭巴士接送遊人往返一號同二號營區

傳說話每篇關於奧斯威辛同比克瑙嘅遊記都係陰天
而樓豬亦都逃唔過呢個講法

有人認為坐火車好浪漫
有人認為坐火車好有旅行嘅感覺
但對戰時嘅呢一班火車乘客嚟講
火車係一種通往地獄嘅交通工具

納粹德國為滅絕猶太人
訛稱可於此地找到樂土
數以百萬計嘅猶太人不虞有詐紛至沓來
迎接佢哋嘅只有不斷嘅肉體及精神虐待

曾經助紂為虐協助德軍嘅車廂
如今被賦與警惕遊人嘅任務

比一號營更為廣闊
二號營就為納粹黨提供更高效率嘅處刑
亦有人稱之為種族滅絕工廠

當年用作種族滅絕嘅工廠如今已成頹垣敗瓦

細小嘅磚屋
曾經係用以囚禁數百名猶太人嘅牢房

缺乏廁所嘅細小牢房共分上下三格
最底層嘅每日都要默默忍受從上方向下流嘅不明液體或固體

牆身亦留有不少已保留多年嘅痕跡

奧斯維辛集中營於1945年1月27日由蘇聯紅軍解放。1947年，波蘭國會立法將此改為紀念納粹大屠殺嘅博物館，現稱奧斯威辛比克瑙國家博物館，以見證二次大戰中納粹德國所犯下嘅罪行。1979年，聯合國教科文組織將奧斯維辛集中營列入世界文化遺產。

Arbeit macht frei (勞動帶來自由)
當年支持住猶太人走下去嘅就只有每日一餐熱量極低嘅食物、衛生環境極差嘅居所以及與家人重聚嘅希冀
結果大家都知道
勞動所帶嚟嘅自由從來冇實現過
取而代之嘅係絕大部分人都被奴役致死

香港人
支持緊你哋走下去嘅究竟係啲咩呀?

申延閱讀

我係berlin 個個集中營見到呢幅勁心痛

好想遊

睇緊波撳左入黎，睇完第一頁即刻飛左去最後一頁睇想Update啲，睇完真係充滿hard feeling

德國人會有報應

咁多日冇入黎一入黎就俾我睇啲咁sad既野

開到3
又可以追...1日

lived

you only live once

呢個時候最適合睇啲開心嘢
例如樓豬喺蒙古嘅經歷

正視歷史可減低重覆犯錯嘅機會
而害怕面對歷史嘅當權者將會為自己嘅懦弱負出沈重代價

講咗架啦

呢位手足有少少m底

役已免

冇人性

人每天
習慣甘心的向著目前
而不懂再去歷險

畀你發現咗添

唔會爛

你對我已經唔係好似以前咁

唔知呢

之後發覺原來好似陸運會啦啦隊口號咁
好多地方都有同樣嘅嘢

唔知我有生之年有冇機會睇到呢篇遊記嘅大結局

食神歸位

唔L係嗎

我偶像富生用咗大約十年去寫蟻篇入面嘅十分鐘

人會變，月會圓
無永遠嘅朋友，無永遠嘅敵人

"This is Major Tom to Ground Control~

我話我追到live啊

睇嚟都係要叫個孫燒個結局畀我睇

打文啦
比翻啲歐洲回憶比我

經過malmo食個飯呀喂

見到廿幾個comment 點知入黎 冇文

I'm stepping through the door~

又天真左以為up已date

成個星期無睇，一開，屌一篇新既都無

And I'm floating in a most peculiar way~

屌 成個星期冇update

人在比利時都要推下樓主出嚟出文

死左

And the stars look very different today~

係
大家唔洗再推post啦

真心覺得呢個post可以追成年

For here~

係喎，我喺 London，點搵樓豬?

我而家都係倫敦，不如組團搵樓主迫佢出文

Pish!

？

樓主俾人炒咗未

放假

偽毒

準備打

我喺英國啦清

來回地獄又折返人間

撞鬼你咩

樓豬話過十年內完(好似係)

差唔多半年一半都未夠 係咪要追兩年

出post未

捷克總共up咗約600張相
希望呢幾日出到至少一篇

呢幾日

英國？
最初抵埗係住hostel
因為好多歐洲人都會嚟倫敦揾食
所以住hostel其實會識到唔少同道中人

以我自己經驗而言
歐洲人普遍對識英文同有禮貌嘅亞洲人好好奇
所以要混熟其實比想像中易
亦會有人好主動問你有冇興趣一齊返工
(雖然最後我拒絕咗 )

期間用各大app例如gumtree、spareroom等等揾屋
揾邊住邊就人人要求唔同
因為我一早習慣咗住hostel
所以最初揾屋只得一個要求－就係平
揾到屋後要做嘅不外乎都係google到嗰堆嘢就無謂多講

揾食唧

支持

咁你係搵咗屋先搵工?

有住址先可以申請NI同銀行acc
未有NI同acc前要揾份正常工應該都幾有難度
當然你可以同hostel deal借佢地址嚟apply

多陡

你地好
聽聞呢度既樓主好常更新

Thanks

駁唔到

人呢
文呢

樓主入土為安了

幾個月冇入嚟
推下post先

爛尾?

收到風樓豬最近好忙

啊我屌呀
成個月冇入黎諗住應該儲左幾篇可以慢慢睇
點知一切都係我一廂情願
樓主快撚啲出文呀

屌 直頭冇人推

等咗兩個月，睇咗個零鐘就睇完

樓主係咪死咗

召喚辜仔

終於有時間打文

英國時間8月7號晚會有更新(應該係)
今篇會先飛一飛時間去講講英國嘅所見所聞
捷克就遲啲再講

走數

歡樂嘅時間過得特別快
又係時候同大家講拜拜

經歷咗約三個月嘅浪遊
樓豬終於喺本年嘅二月一日抵達倫敦

由於乘搭歐洲之星出入境手續早早喺巴黎完成咗
所以一落車就已經可以自由活動

去過倫敦嘅朋友一定都非常熟悉上面兩張圖
國王十字車站 - 哈利波特返學必經車站；亦係歐洲之星倫敦嘅落車站
蠔卡 - 倫敦交通卡，亦為閹割版八達通卡

入手咗閹割版八達通後
樓豬就朝著預早BOOK好嘅HOSTEL進發了

倫敦嘅HOSTEL兩個字講晒
——貴、環境差、設備差

喺呢度，沖涼竟然有限時；
喺呢度，廚房竟然要排成個鐘隊；
喺呢度，叉電竟然可以叉一晚都仲係30%；
喺呢度，半夜竟然可以聽到出面街有人飛車；

但喺呢度，同住嘅居然都非常好人
唔單止好主動幫助新嚟新豬肉嘅辜仔融入環境
仲好主動介紹唔同搵工工具，仲會邀請佢一齊去自己公司工作添

只係留咗兩三日
就已經踢咗場波

有留意Working Holiday資訊嘅朋友都應該知道
要合法地喺英國工作就必須先申請一個簡稱為NI嘅國民保險號碼
另外亦需要住址證明同銀行acc嚟應付種種手續
所以一抵埗樓豬都不敢怠慢盡快搵地方住
最後亦都成功用月租300鎊(全包)嘅價錢租到位於ZONE 2
鄰近多間超市、車站同多個公園嘅一個地方

居住環境啦喎

兩廳兩廚兩浴室(其中一個壞咗)
仲有大大個廚房
而業主為咗想增進住客之間嘅友誼
仲非常體貼地唔提供任何房間
樓豬仲可以喺度回味前三個月日日住HOSTEL嘅日子
簡直就係最貼心嘅設計

八卦GOOGLE一下
原來呢區長駐倫敦十大治安黑點
地址位於一小巷中
夜晚返屋企都要幾小心

而最終樓豬亦喺呢個地方住咗六個月
其間亦同某啲室友建立咗相當深厚嘅友誼
此乃後話

聞說申請NI同銀行acc好Q難
但唔知點解細佬我兩嘢就搞掂咗

準備好晒所須文件後
終於可以正正式式搵工

喺倫敦要搵工非常客易
餐廳食肆、售貨員等都有大量適合香港人嘅空缺
而我亦喺頭一個星期已經接到好幾個OFFER
——全撚部都係中港台式飲食店

而呢個時候自己腦海中閃過一個問題：
究竟我山長水遠過嚟英國係做乜鳩
日日返工搵好多好多錢
痴住班中囯人日日練習煲冬瓜
唔係！我係想喺度搵份香港搵唔到，而且可以幫到我練習英文嘅工作
所以我一口氣拒絕咗好幾個offer
繼續日日apply唔同嘅工作

終於
某日
一個電話響起

[英文] 你好，呢度係阿仙奴足球會人力資源部
就你之前應徵嘅工作，我想同你做個簡單嘅電話interview[/英文]

電話interview問嘅問題非常簡單
只要識英文嘅基本上都會PASS
而跟住嘅2nd in
會方就定咗喺整整一個半月後嘅某日清早

往後嘅一個月
我每日做嘅都係上網熟讀阿仙奴嘅歷史同資料
務求可以應付整個interview

終於到咗面試當日

作為十數年嘅球迷
加上整整一個月嘅溫習
所有有關球會嘅問題基本上都已經難我唔到

但當我以應徵者嘅身份踏足The Home of Football時
緊張嘅心情竟然令我講句how are you doing都口震

歷時接近五小時嘅面試隨即結束
往後嘅兩星期就係等待消息嘅痛苦時間
但係一個講句嘢都口震嘅人
又有冇可能喺英國其中一支最大嘅球會工作呢?

我好懷疑

等成個月 兩分鐘睇完

一野直飛去結尾

穿越劇

skip 撚曬中間啲旅程

接近五小時嘅面試仲長過考會考
但所謂嘅面試其實十分之causal
而causal得嚟比起傳統嘅面試更能測試出一位應徵者是否適合該工作

全個面試可分為三大部分

一：等
為數60人嘅應徵者點名後隨即進入會方接見傳媒嘅Conference Room
喺入面，數位球會高層會向眾人略略介紹工作內容
同場加映互動Q&A環節
作為一般香港人
聽到面試Q&A當然會好下意識諗起一堆MODEL QUESTION同ANSWER
但呢60人嘅問題同答案就令寫緊文嘅呢隻港豬十分驚訝

高層： 應徵者：
高層：作為阿仙奴足球會大家庭嘅一份子，如果你係球會擁躉係會有絕對優勢...在座有冇人係非槍手？
(為數三十餘人舉手)
高層：你 舉手舉得咁快係捧邊隊！？
應徵者甲：熱刺
應徵者乙：車路士
應徵者丙：我嚟自西維爾當然係捧自己球會，英格蘭而言我只支持曼聯

樓豬：

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
高層：好，大家仲有冇其他問題？
應徵者丁：你係迷雲定反雲？

樓豬：

為數共六十人嘅應徵者就係呢度鳩問鳩答，令香港人摸不著頭腦（網上圖片）

Am I sitting in a tin can~

緊張感會摧毀所有嘢
第二部分：酋長球場暨阿仙奴博物館觀光團

若果大家有去過歐洲嘅足球場觀光
應該都知道大多數大球會都設有球場tour同球會博物館
而作為前線嘅員工就必須對整個tour熟悉
確保能為尊貴嘅客戶提供五星級嘅旅遊體驗

作為一個面試
當然有人從旁觀察應徵者嘅特質是否適合此工作啦

第三部分：二對一面試
嚟到最後一部分
應徵者會獲安排至一面試室
接住落嚟就係約十五分鐘嘅一般面試
詳情唔講，總知就係好一般嘅面試內容

之後就係理所當然嘅返屋企等消息

一星期等待時間轉眼過去
一封嚟自北倫敦嘅電郵中止咗香港人嘅苦等

唔好意思，你未夠班

同香港好唔同
英國嘅大公司即使拒絕一位應徵者都會好體面咁作出通知

其實由踏入球場一刻開始所帶嚟嘅緊張感
樓豬已經好清楚今次面試係凶多吉少
如果你問我做唔到自己夢寐以求嘅工作有冇失落感？
答案當然好明顯

但回想十數年前TXB一套電視劇集就令我當頭棒喝：
劍雄苦苦追求連登女兒老母多時
最終成功感動連登女兒老母
於婚前一晚
劍雄感到有生以嚟從未感受過嘅緊張感
與友人傾訴
友人告之：你呢種感覺只會出現於小朋友考試前嘅一晚，而唔係去秋季旅行前嘅一晚。
最終劍雄拒絕與女神共偕連理
從此過著幸福愉快嘅生活

如果一樣嘢為你帶嚟嘅係緊張及痛苦而非興奮或快樂
咁你仲應唔應該繼續苦苦追求呢？

能夠為自己成長階段著迷嘅足球會工作會唔會令我幸福？
我唔清楚
至少呢一刻我好滿足於自己嘅工作

唱晒全隻album未

中間再後補啦
英國段記憶猶新打咗先嘛

又到聽歌時間

以呢個速度 應該打到返香港都未完一半

更新得慢即係樓豬過得好充實
代表之後會有更加多嘅嘢分享

藉口多多

倫敦消費好高仲要冇啖好食！
失落面試帶嚟嘅除咗係挫折感
最實際嘅就係經濟壓力
因為之前太老定而推走咗數個OFFER
為免使得香港太多錢
樓豬就開始咗為時接近兩個月嘅節衣縮食之旅
住ZONE2嘅好處除咗係交通方便
仲有嘅就係鄰近多間超市同有兩大街市
大有選擇之餘仲方便格價

其實去到西歐甚至北歐兩市時
樓豬已經了解到先入為主嘅可怕之處
喺丹麥哥本哈根嘅超市搵到比波蘭華沙更平嘅蘋果汁
喺瑞典馬爾摩漢堡店食嘅套餐可以平過捷克街邊嘅燒肉

有人話英國消費高
我認同一半
交通最平住一程巴士要1.5GBP
坐火車一程去遠少少可以過百蚊港紙
但其他嘢呢？

TESCO、ASDA、LIDL、Iceland等超市買到嘅粉麵、蔬菜同肉類各有千秋
喺TESCO同LIDL，500g 意粉可以兩蚊港紙有交易
喺TESCO，500g煙肉只係七蚊港紙
喺ASDA，800g方包只係賣緊五蚊港紙... …

而呢一個多月時間
樓豬就化身成格價專員
日日搜羅該區嘅超值之選

以下一連圖片可能會令大家不安，飽肚者請小心觀看

抵達倫敦嘅第一餐
用上嘅係喺巴黎時食剩嘅物資

適逢大雪連連
樓豬超想食羊肉
四件羊架配意粉加埋都係大約35蚊港紙

偷飲室友嘅菜湯(共0蚊)

炒意粉
加埋唔使5蚊港紙

雞蛋平均每隻三毫港紙
配埋蘑菇係我長期嘅拍檔

LIDL一公斤雞髀/ 上髀定價約為17蚊港紙
陪伴我過渡咗多個星期

非Royal級牛扒
3鎊左右

偷食室友嘅自製PIZZA、焗薯同甜品(價值0元)

英式(?)早餐加埋都係十蚊樓下

迷你部長窩
辛拉麵喺歐洲係貴價食材

中間唔小心病咗兩三日
偷米煲粥又得咗

份量足以分三餐食嘅燒雞
居然30蚊港紙都唔使

去到後期憑著室友轉贈咖哩粉
樓豬就玩咗幾款不同嘅咖哩料理

隨住之後煮嘢食變咗日常
原來已經有接近三個月冇再影過食物相
講咁多
結論係
喺倫敦
你想食得平嘅其實可以好L平

垃圾國家？哦，你講緊法國。
以遊客身份而言
我係非常喜歡法國嘅巴黎
——交通發達、大部分人都對遊客有禮、全個城市都好似一座藝術品一樣

但對我嘅室友馬菲而言
全個法國都！係！垃！圾！

「法國女仔好不知所謂，靚少少嘅就當自己係公主。」

「我哋嘅教育好垃圾架！即使你有大學學位都冇用！」

「人工又低，工作機會又唔多，係人都想逃離法國！」

口裡說不，身體卻很誠實
如同大部份嘅法國人
馬菲心底裡其實非常熱愛自己嘅國家

「拉丁語系入面法文係最複雜同講究，所以我要學任何一種歐洲語言都好易上手。」

「如果你想有返少少文化，一定要睇法國嘅哲學書籍，包保可以改變你一生。」

「麥巴比世界第一，我敢講今屆世界盃非我哋莫屬！」

而喺最初認識呢位嚟自里昂嘅後生仔時
除咗「討厭」一詞我真係諗唔到有咩更加適合嘅形容詞去形容佢
非常自大、做人做事冇手尾、經常不問自取等等都係十分惹人討厭嘅特質

優雅嘅法國男孩喺街邊痾篤尿都浪漫過人

但隨著時間嘅流逝同人物嘅交替
我亦漸漸咁發掘到佢好多優點

香港人兩個月嘅JOBLESS生活撞上法國男孩嘅study leave
正正提供咗唔少交流嘅機會
期間了解到原來法國人嘅成長同香港人非常不約而同

「好多人認為法國人自豪甚至自大，但其實好多人都唔太鍾意自己國家。」

「同歐洲其他國家唔同，我哋啲老師從來唔會讚人，即使你考九十九分都可以話你屎。」

「雖然我成日話法國垃圾，但其實我只係太愛佢先咁講。」

想信成長於香港嘅大家都會有相類似嘅諗法
會為香港人身份而自豪，但又覺得香港is dying；
老一輩嘅老師同家長又會有嚴師出高徒嘅諗法而唔稱讚自己小朋友；
成日話香港垃圾想移民，實際上又深深愛著香港

曾經有位前輩講過：
「太過相似嘅人會互相討厭大家，係因為你哋喺係對方身上睇到自己唔想接受嘅自己。」
就係種種嘅相似而令香港人如此討厭眼前法國男孩

法國塔羅牌
據了解係法國其中一種最受歡迎嘅遊戲
亦係呢副牌令香港人同法國人開始熟絡
繼而互相稱呼為「好朋友」

當然
法國作為一個好多人心目中嘅夢幻國度
有啲嘢係你班港豬恨唔嚟架啦：
「我表弟一星期返35小時工就已經埋怨緊工時太長，真係唔明你哋亞洲人點解可以一日返12個鐘工咁痴線！」

放心，我唔會教你講衰嘢。
如果話馬菲畀我嘅第一印象係討厭
另一位同樣嚟自法國嘅室友戴恩就正正相反
身上流著俄羅斯人血統嘅佢待人接物成熟
英文唔叻嘅佢得知倫敦機遇處處
隻身嚟到希望發展音樂事業

我阿爸係俄羅斯人，但我只會叫自己做法國人。

俄文程度比樓豬更差嘅戴恩
佢嘅到來亦成為咗我同馬菲磨合嘅催化劑
期間嚟自不同國度嘅大家亦互相交流咗不少語言

適逢世界盃年人人睇波
對足球冇興趣嘅戴恩就把握機會跟隨大家
去酒吧附近嘅公園演奏結他

俄羅斯血統嘅戴恩身型高大，彈奏時面上卻流露著一股稚氣

往後一個月
見工、公園、塔羅牌、足球、酒吧就成為咗大家嘅日常
而酒後嘅大家往往更容易作深層次嘅交流
嚟到呢一刻
樓豬亦開始明白點解歐洲人咁鍾意飲酒

世界盃曲終人散
法國亦如同馬菲預言般成功奪冠

眼前兩位法國人慶祝達旦
而樓豬此時亦搵到一份穩定、有趣而且可以練習英文嘅工作
準備搬離東倫敦呢撻充滿活力嘅地方

臨別時
酒醉嘅馬菲同我講咗一番震驚七十億人嘅說話

「下年暑假跟我去巴黎玩，到時我會介紹我細妹你識。話你知，如果你同我細妹結婚，將會係我其中一個成就。」

娶件法國妹順手移民

咁耐冇更新原來去左溝發覺妹！

法國人工低？最低時薪差唔多150港紙窩。。
仲未計各種補貼，福利

冇見樓主一排犀利咗咁多

原來有法國妺

一個遊記突然變咗做倫敦生活記事,辜辜仔你都得囉.

diu 真係唔L記得左樓豬
唔知發咩神經突然諗番起你

黎到倫敦果然好睇呀下!
期待法國妹張相

btw, 呢段呢?

Day 33: 布拉格(捷克)
Day 35: 庫倫洛夫(捷克)
Day 37: 維也納(奧地利)
Day 40: 布達佩斯(匈牙利)
Day 44: 聖坦德(匈牙利)
Day 50: 盧比安納(斯洛文尼亞)
Day 51: 皮蘭 ❨斯洛文尼亞❩
Day 53: 布萊德 ❨斯洛文尼亞❩
Day 56: 薩格勒布 ❨克羅地亞❩
Day 58: 格拉茲 ❨奧地利❩
Day 60: 慕尼黑 ❨德國❩
Day 62: 柏林 ❨德國❩
Day 69: 哥本哈根 ❨丹麥❩
Day 72: 馬爾摩 ❨瑞典❩
Day 73: 漢堡 ❨德國❩
Day 76: 阿姆斯特丹 ❨荷蘭❩
Day 78: 布魯塞爾 ❨比利時❩
Day 79: 安特衛普 ❨比利時❩
Day 80: 根特 ❨比利時❩
Day 81: 巴黎 ❨法國❩
Day 83: 科爾馬 ❨法國❩
Day 86: 倫敦 ❨英國❩

辜仔你去咗邊到呀
我好掛住你阿

尚在人間
日日加班

法國仔嚟

一向犀利

我同個東歐IT佬講喺香港做IT係地底泥佢都唔信我

冤枉呀包大人

城裡的人想出去
城外的人想進來

正左啦DLGH!

有冇得加甜

儲咗三個月, 30分鐘就睇晒 點先!!

btw 啲Kraków szopka真係好靚

星期六放假
睇下做晒家務有幾多時間淨先

放假都唔更新

去咗外國住咗七個月啦我
你仲未撚完呀個遊記DLGH

又走數

文呢

旅程至呢一刻已經超過一個月
曾經只對足球員、小說同網絡漫畫略有所知嘅井底豬亦見識到好多喺網上見唔到嘅事物——
原來波蘭係認識歷史嘅好地方
原來波蘭人唔會開口埋口都講KURWA反而仲好好禮貌同好好客
原來波蘭物價冇想像中咁低
原來普遍波蘭人都好靚仔靚女

嚟到呢度
樓豬正式離開歐洲之行嘅第一個國家
向住捷克進發

波蘭篇完

對樓豬而言
捷克可以話係兒時嘅夢想

兩位自己非常欣賞嘅球員尼維特以及路斯基都係捷克人
小時候睇過嘅旅遊書籍亦將首都布拉格多種唔同風格嘅建築展現得美輪美奐
而朋友喺FACEBOOK上分享，喺布拉格取景嘅結婚照亦叫人期待萬分

而到呢刻
樓豬距離呢個夢想只有約7小時車徑程

Praha為布拉格嘅捷克語
有別於英文名Prague及德語Prag

曾被共產黨統治嘅國家
沿途不少建築都有共產味道

由於出發前趕火車太急
所以樓豬竟然忘記咗帶飲品上車
咁當然鐵路公司為咗照顧一眾大頭蝦旅客
都會好貼心咁有小食餐車為大家補給

喺波蘭搭上由波鐵營運嘅火車
正好畀樓豬一個機會用埋身上嘅波蘭紙

波蘭硬幣最細面額為1gr
當集齊100gr就可以得到價值1zł嘅財富
截至英國時間2018年8月29日晚上9時35分為止
每1zł相等於港幣2.14306

據前人經驗所得
喺交通工具上消費一定唔會平得去邊
但一諗到可以喺買生存必需品嘅同時散咁啲神沙
你都咪話唔期待

：樓豬 ：推車叔叔

香港人：唔該畀支水我，畀現金
捷克人：冇問題，細支盛惠27
香港人：!!?27!!?，你係咪想話2.7?
捷克人：唔係，係27

如果1zł相等於港幣2.14306
數數手指
27zł咪即係成50幾蚊港紙

打打下文舊室友馬菲打嚟分享近況
一傾就傾咗兩個鐘

聽朝返工瞓先

終於有文

等幾個星期,用一分鐘就睇完

曾經係神聖羅馬帝國和同匈帝國中心暨最繁榮地區
現簡稱捷克嘅捷克共和國除咗有自己嘅語言
仲有自己嘅貨幣捷克克朗(Kč)

以旅程第33日匯率為準
每27Kč等值於5.8zł
而呢條由波蘭鐵路公司營運嘅鐵路喺一上車就已轉收捷克克朗

十零蚊港紙買返條命
算係咁啦

列車乘客量唔多
而且同其他車一樣有提供叉電同WIFI

而進入捷克後
所用嘅字母比起波蘭時更為人所熟悉

住到咁山卡啦其實平時可以點生存

話咁快7小時車程結束
時間連下午六點都未到
天已經入晒黑

除咗西伯利亞人、蒙古人同連登仔
原來東歐人都唔係太怕凍
氣溫低於0度嘅下雪天驚見有人著短褲

正如啱啱咁講
捷克最主要嘅流通係捷克克朗
身上只有波蘭茲羅提嘅香港人落車第一樣做嘅嘢當然就係拎錢啦

布拉格中央車站站內ATM
極方便遊客

據聞男人有錢就會身痕
樓豬呢一刻亦唔執輸咁重金買入一張電話卡
而當使咗大拿拿200Kč嘅港男打開包裝一睇

DNLM冇英文嘅

估唔到過咗嚟英國返工仲多過喺香港嗰陣

好想同老細講

我真係好鍾意返工呀

返咩

又收咗皮

辜仔你冇事嘛
係咪遇到工業意外失咗蹤？

好似無幾耐先睇到你話去西藏原來依家已經歐洲了

半睡半醒下打咗篇 嘅千字文
但因為tldr 加上太多grammar 問題所以submit前del晒

概括
如果琴日英國十號波而今日正苦要人返工
我諗呢度暴動咗十世

你再唔出文我諗呢到都會暴動

屌 成個星期喇

成個月冇睇我以為會摺左
原來辜仔仲在世

星期日終於有假放

即係就快失業

怕自爆唔答

仲在生

我未去過西藏喎清

星期日出文

都冇人記得我
點會咁易

追到同時區都未出

已經混淆左

留名等睇走數

星期日冇工返好不安呀

位於首都嘅中央火車總站每日外國客流量多於80, 000人次
站內識英文嘅職員比例理應係全國數一數二
但不幸買入純捷克文電話卡嘅樓豬
此時此刻竟然搵唔到任何識得英文嘅職員幫忙

send 個咁嘅訊息嚟都無補於事架大佬

如是者
亂打亂撞之下張卡唔知點解無啦啦開通咗
而受惠於歐盟成員國嘅漫遊政策
呢個捷克number就一直跟隨著細佬遊咗兩個國家
直至去到匈牙利為止

電話卡搞掂
第一件事當然又係去HOSTEL放低行李
好好休息再準備旅程

對經歷過蒙古同西伯利亞嘅香港人而言
落雪已經唔係咩新鮮事

火車站外有一找換店
但因為身上已經有足夠囓捷克克朗
所以冇咩去睇匯率
當得個知字

布拉格市內電車網絡發達
每個站都有非常詳盡嘅資訊
配合GOOGLE MAP使用效果更佳

買飛方法亦非常簡單
往車上售票器投幣即可

捷克克朗硬幣好復古

使用方法同波蘭電車一致
收費視乎閣下坐咗幾耐
時間由打飛一刻開始計起
睇返價錢
原來都比香港坐電車貴得多

睇住電子版就唔怕落錯車

布拉格被人與浪漫畫上等號
一落車就見到宏偉嘅教堂

經歷咗7小時車程已經餓到唔識形容
放低完行李當然要即刻搵食

HOSTEL鄰近著名嘅查理大橋
搵嘢食時順手打個卡

人喺肚餓嘅時候特別容易被外界訊息干擾
呢個時候一個廣告吸引咗樓豬嘅目光

HOOTERS!?

每月一更新

樓豬咁早update呀

大家嘅鼓勵係樓豬嘅動力來源

出個街
今晚繼續

vodafone 歐洲用係好嘢呀

我喺荷蘭買卡嗰陣個職員幫我開埋張卡，冇嘢煩
雖然之後上網增值都係用返 google translate

得一篇

如果你認為樓豬會咁容易被美色所誘惑就大錯特錯了
作為謙謙君子，樓豬嚟到呢一刻依然抱住最初搵食嘅心態
但適逢聖誕旺季加上喺遊客區
冇當地朋友嘅幫忙要搵平民食肆基本上係冇可能

所以就帶大家嚟到位於查理大橋附近不遠嘅小酒吧
現代餐廳融入中世紀建築
中國香港政府永遠都唔會咁做

曾經喺互聯網睇過捷克食肆有唔少所謂嘅麵包騙案：
餐廳以極低廉嘅價格吸引炳權入內用膳並附上麵包
當炳權用膳完畢後就會驚見隨餐附上嘅麵包竟然貴過食BUFFET

而醒目嘅樓豬就遇唔到呢類騙案

個傳統薯仔湯係乜味就冇晒印象
而侍應推介嘅正餐就係類似牛脷嘅肉配上一種捷克人常食嘅包
食落根本同幼稚園K2茶點時間派嘅蛋糕冇分別
而捷克作為歐洲其中一個盛產啤酒嘅國家
樓豬亦喺度飲咗全個旅程第一杯酒
找數盛惠100蚊港紙

食個幼稚園茶點加飲杯嘢都咁貴
香港人其實真係好幸福

有人睇
沖埋涼再打先

打j?

你想我打咩呀

打文

去捷克一定要去埋庫倫洛夫
熱愛旅行嘅大家相信都有聽過CK小鎮(Český Krumlov)嘅大名
但作為一隻足不出戶嘅毒丁
樓豬喺出發前對捷克嘅認識只有路斯基同尼維特
當喺克拉科夫第一次聽到阿姜提及呢個小鎮都係咁而GOOGLE過

去片

童話小鎮
傳說中最美的捷克小鎮
迷人可愛的小鎮等嘅搜尋結果簡直令人想即刻飛過去

但個POST叫做紅磡出發，前往祖國首都的車票
點可以坐飛機咁奸架呢
所以食飽後第一件事就係返HOSTEL搵幫手

可能因為太出名嘅關係
職員原來都一早準備好晒資料應付麻煩又唔做功課嘅旅客

跟住溫馨提示嚟到車站
搵胡國雄議員幫手一睇
車頭個紙牌寫住Český Krumlov
冇錯啦掛

司機大佬手指一指
樓豬就乖乖咁去咗車站等車
只係早上七時許
車站已經有一大條蛇餅排隊上車
好彩我早到排得前唧

時間一到
黃色巴士駛向人龍
各旅客紛紛向查票員出示預早係網上訂購嘅車票...

點解冇人話我知要提早訂飛嘅

如夢初醒~~
重金購入嘅電話卡呢個時候終於用得著
上網一查驚見原來傳說中的童話小鎮每日車飛都會有超購情況
唔訂飛基本上係冇可能上到車

而此時此刻樓豬就好似謝師宴毒L咁俾人無視咁企埋一邊

示意圖

呢一刻
一齊見證奇蹟嘅誕生

原本OVERBOOKED嘅巴士
竟然因為持票人s嘅NO SHOW而有一個吉位

媽呀我上到車呀

為免悶親各準備充足嘅專貴旅客
兩小時左右嘅車程途中巴士公司就提供熱飲同娛樂畀大家
有冇手足識呢堆歌

- 兩小時後 -

係傳說中的小鎮呀

預覽圖

瞓先再講
愛我請留言

會唔會又等一個月

各位一個月後再見

大家會唔會太樂觀話等一個月

Lm

差唔多又一個星期

寫咗八個月都未寫完 唉

每週一推

上星期去咗兩日愛丁堡
原來蘇格蘭係咁舒服

一個月入黎睇一次

三個月入一次

我未死㗎
不過忙到瀨屎冇時間打文咋

?

樓豬而家返咩工

又黎每週一推

推一下先
樓主上水未？

巴打

半個月冇見過樓主啦
你過得幾好嘛

此po以完

四個月10分鐘睇完

抵死啦

樓主你好嗎

呢個遊記好襟睇
睇咗我差唔多一年啦

好耐無入來，一入來就碌一陣就睇晒，而且飛晒中間好多個國家，巴打認真少少啦

樓豬系米四作牙😂🙏🤞🤟🏻

Dllm

係咪爛咗尾

樓豬好撚有taste 鐘意kolor

大吟釀真係 song of a life 黎

樓主去咗邊

留名睇到2020都未見家鄉

都仲要未撚完

樓豬

樓主喺倫敦遭遇不測

其實個遊記到一半未

RIP

樓豬聖誕食咗幾多條女

方加
如果今日打返上年除夕發生過嘅事有冇人有興趣睇

打啦⋯⋯
唔係班友仔以為你瓜咗架

原來連登網頁版冇UP相功能

有 點會冇

幾個月入黎一次係正確決定

太耐冇打文個人好懶
今次唔GOOGLE唔WIKI單靠記憶打
有錯就隨便屌柒我啦

斯洛文尼亞？你係咪想講斯洛伐克？
斯洛文尼亞？我連佢喺邊都未知！
斯洛文尼亞？未聽過喎！

生活喺香港熱愛旅遊嘅大家相信對斯洛文尼亞(Slovenia)呢個名一啲都唔陌生
但原來唔少歐洲人連聽都未聽過呢個國家
入正題，前因有命再後補

活在當下
波軒湖係斯洛文尼亞面積最大嘅湖
從布萊德坐巴士出發大約需時一小時(好似係)
樓豬到達巴士站時時間尚早
只見巴士站旁已有一個熟悉嘅身影在守候

我都想去波軒湖呀，不如我哋約喺除夕見呀！

數日前法國女孩嘅一句話
係而家打緊文嘅毒L一世都冇諗過會有女仔主動同自己講嘅說話

如果樓豬膽敢話自己嗰三個月嘅鳩遊係流浪嘅話
詞貧如我真係搵唔到任何一個詞彙形容嚟自馬賽嘅艾露所做緊嘅事
由2017年中出發，嚟到今日2019年依然周遊列國緊
至今佢已經去過N個歐亞非國家
而同樓豬只係喺盧比安納咁啱住同一間房同講過兩句早晨嘅佢
居然主動抄咗我牌

由於都預咗今日有排玩
喺車上大家瞓咗個覺就好快見到目的地Bohinj

據悉波軒湖係比有如童話般嘅碧湖更引人入勝嘅一大湖泊
當地人甚至會話去過波軒湖就唔使再睇其他湖
滿懷期望嘅兩人就對眼前景象有少許失望

好L大霧呀

大霧到

事後問返旅遊經歷豐富嘅艾露先知
原來因為地勢影響
呢種湖咁L大霧係好正常不過

而嚟到旅程約兩個月嘅時間
樓豬亦已經學識用唔同角度睇嘢
大霧咪當去L咗仙境囉

懶打字
去圖

清澈嘅湖水底下有一大層落葉

如果天氣好嘅話可以望到亞爾卑斯山

去到中午開始出太陽

法國人好自大！
法國女仔好討厭！個個都當自己公主！
法國女仔？得個靚字囉。

大部分人嘅刻板印象都負評法國女仔
而同艾露相處咗一日嘅樓豬就俾眼前呢位淑女推翻咗一切既有嘅印象

我問過接待員喇，佢話咁咁咁咁喎！不如我哋咁咁咁丫好唔好呀？
我有少少肚餓呀，不如我哋行前少少睇下有冇地方坐低食嘢囉？
呢度好靚呀，我都想留耐啲呀！不過再留嘅就趕唔切上山頂啦。不如一齊行囉！

一早有晒完善計劃
事事以人為先
非常之識得尊重人
如果要比喻嘅話就好似80~90年代日本卡通片入面嘅花瓶女主角咁

但我都知對所有連登仔而言所有女人都係低等動物
幾完美都要搵位批評下架啦
真係要批評嘅就話就係：

佢真係行得好L快呀

哈哈係呀，我喺法國嗰陣做好多運動架

雪人嘅影子話畀大家知
太陽出嚟啦

有別於香港
即使係同樣溫度
有陽光同冇陽光嘅斯洛文尼亞比較可以係天與地
而開始暖和嘅而家就正正可以話係旅行嘅開始

波軒湖最主要有兩樣嘢值得睇
第一當然係波軒湖全景
第二就係位於國家公園深深處嘅一條瀑布

喺朕嘅同意下
艾露獲得咗同朕一齊去睇瀑布嘅權利

據知波軒嘅國家公園係真係用嚟保育而非用作旅遊景點
所以其路況係相當險峻

沿途仲周不時見到被強風吹倒嘅大樹

水珠變成冰

我都仲係追佢唔到呀

終於追到你啦

雖然唔係旅遊點
但都怕人迷路咁有水牌指引

而因為唔係旅遊景點
遊人先可以隨心咁欣賞自己鍾意嘅景象
其實唔係旅遊景點嘅地方係咪比旅遊點更多嘢睇呢？

經歷咗九曲十三彎

我哋終於到啦！咦？
危險！冬天路面結冰，國家公園不對外開放！
擅闖者如有意外後果自負

「行囉！」

法國女孩一聲令下拔足狂走

而話晒喺戈壁同西伯利亞都留低過腳毛嘅香港人又點會俾佢大到
我跟！

但我後悔了

呢段路歷時約25分鐘
但我接近全程冇影過相
原因？

原先由人類鋪出嘅石階
喺經歷嚴寒同長日嘅暴雪後已變成一大條滑梯

如果大家有玩過溜冰嘅話可以想像一下
著住溜冰鞋爬上一個有斜度嘅溜冰場會係咩感覺
冇溜過冰嘅就想像一下著住ROLLER鞋爬上一條滑梯咁啦

對著住普通波鞋嘅我嚟講
呢段路係要趴住嚟「行」先完成到

而全段路最安全嘅地方已經係咁樣
好多地方係由冇圍欄+冰面+緣崖所組成
簡單講就係危險啦

當爬到上頂嘅時候就可以一睹傳聞中嘅瀑布

同埋一個幾靚嘅雪山景

樓主終於返嚟啦 好感動啊

呢度好靚呀，我都想留耐啲呀！不過再留嘅就趕唔切上山頂啦。不如一齊行囉！

冇錯
仆住街咁用咗半個鐘先爬到上嚟
留唔夠十分鐘艾露姐就催我行

咁用咗接近30分鐘爬上嚟
趕住時間走嘅我哋又到底用咗幾耐返返起點呢？

答案係唔使十分鐘呀

由於石階已經完全結冰
徒步落山會係一件非常危險嘅事
為咗解決眼前危機
我哋決定做一樣更加危險嘅事：

就係就咁瀡落山

而家睇返相都覺得牙煙
但喺異性面前唔輸得嘅雄性動物往往都會做啲好戇鳩嘅事
例子：

如是者我哋好快去到某滑雪場嘅山腳準備坐纜車上山

離國家公園不遠處嘅滑雪場點講都算係旅遊景點
所以當然有搵錢嘅地方

上到山頂就發現原來呢個冇人識嘅國家都幾多遊客

而且
好靚呀

推雪車亂入

雪人亂入

如是者波軒之行亦接近尾聲
兩人喺言語不通嘅情況下搭上了回程巴士

來程沉睡約一小時
回程嘅時間正好令兩人加深了解
雖然法國女孩遊歷已久
但蒙古同西伯利亞對佢而言依然係一個未知
樓豬嘅經歷亦令佢聽得津津樂道

未幾
巴士於行車後約30分鐘停下
所有乘客乖乖落車

正當大家???時
身後一位略懂英語嘅本地人向兩人解釋道：
「你兩條柒頭上錯車啦」

唯本地人指前方不遠處有一巴士站
想返布萊德喺嗰度等車就OK

迴旋處

夜闌人靜
前往巴士站路上
一輛七人車駛至兩人面前並響HORN示意留步

原來巴士除夕已停駛
司機眼見兩人生勾勾就決定好心送我哋一程

位於布萊德嘅碧湖為斯洛文尼亞熱門旅遊點
湖畔有數十間旅館及數間酒店為遊人提供服務

奔波一整日上山下湖
旁晚兩人各自於旅館梳洗後再次相約於湖畔

碧湖旁山上有一城堡
晚上亮燈後景色有如童話一般

此時耳邊彷彿聽到呢一闋歌

Tangled - I See the Light

每年一度歷時5分鐘嘅煙花表演於元旦零時開始
隨著煙花落幕
意味新一年又再開始
對香港人而言
2018可謂有史而嚟最最最不堪嘅一年
唔知嚟緊2019又會係咩景象呢

- 2017除夕篇完 -

清澈嘅湖水底下有一大層落葉

嘩 竟然有文

樓主

屋企好凍,睇埋樓主D相仲凍

擠牙膏式咁出文應該冇乜人睇
不過我又唔可以保證定期出到文
17年除夕應該係全個旅程最最最難忘嘅一段經歷
所以就襯先兩日除夕死都死篇文出嚟畀大家睇咗先

如果我仲有命返香港嘅話
大家2020年再見

負評自己先

咁sweet，樓主應該有食到

我理撚得你擠牙膏定點
有文出就得啦

你而家返緊咩工？

樓主就嚟又失業

有種強烈嘅甜味

起身未呀樓豬

最尾有無食到

巴打用左幾錢？

樓豬原來冇死

樓豬打完J未

已經冇人理樓豬

好似係樓豬唔理我地囉.....

Hi樓主

收到風樓豬日日溝緊鬼妹

玩撚夠PKM未呀樓豬

又見到樓豬去球場扮打波 實情溝鬼妹